<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>books on lornlab.</title>
    <link>https://lornlab.org/tags/books/</link>
    <description>Recent content in books on lornlab.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 19 May 2011 04:46:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lornlab.org/tags/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Biblioteca Pessoal De Neil Gaiman</title>
      <link>https://lornlab.org/post/post/a-biblioteca-pessoal-de-neil-gaiman/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 04:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lornlab.org/post/post/a-biblioteca-pessoal-de-neil-gaiman/</guid>
      <description>Já tinha lido alguma entrevista do Donald Knuth em que ele falava que tinha a mesma poltrona desde 1960 e só trocava o forro externo e então, eu percebi que precisava comprar uma poltrona para ler livros :)
Ainda estou a procura, aquelas que tem na Starbucks é tudo importada :/ estou procurando algum clone brasileiro delas, mas acho que não vai ser fácil achar.
Bom, voltando ao título olha como é a biblioteca pessoal do Neil Gaiman!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Homem do Castelo Alto</title>
      <link>https://lornlab.org/post/post/2007-06-13-o-homem-do-castelo-alto/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lornlab.org/post/post/2007-06-13-o-homem-do-castelo-alto/</guid>
      <description>Livro clássico do Philp K. Dick, o mesmo autor de Minority Report, muito interessante, conta como seria o mundo se o “Eixo” divesse ganhado a 2a guerra mundial, para quem não sabe o Eixo é a Alemanhã, Italia, e o Japão, por causa disso muitas pessoas no mundo estão usando o “Oraculo” que é o I-Ching, eu sei o I-Ching é chinês mas ele é usado nesse mundo :P, e na historia tem um livro que é meio proibido que conta o contrario ( que é a nossa relidade ), ou seja, o Eixo perdendo a guerra, toda a historia vai de utilização do iChing pra saber o que fazer, e os personagens comentando esse livro, offtopicamente eu ganhei o livro do Peka no ultimo amigo secreto da empresa, misteriosamente eu gostei mais do marca pagina que veio junto do que dos livros :P o marca pagina diz “Selecione os seus pensamentos, pois eles conduzem o seu sucesso” ou coisa assim, arrumo assim que estiver com o marca página na mão ;) valeu Peka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sandman - Casa De Bonecas</title>
      <link>https://lornlab.org/post/post/2007-02-14-sandman-casa-de-bonecas/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lornlab.org/post/post/2007-02-14-sandman-casa-de-bonecas/</guid>
      <description>Como Sandman é tão famoso e eu nunca tinha lido, não resisti, e comecei a ler a queria começar pelo 1o mas a edição está esgotada (!!) então comecei pelo 2o, Casa de Bonecas pelo que percebi não há nenhum problema com isso você não perde nada.
O titulo é estranho e você só entende o porque dele nas ultimas 10 páginas.
Sandman é muito legal, eu nunca tinha lido nada do Neil Gaiman, outro erro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuromancer</title>
      <link>https://lornlab.org/post/post/2007-01-24-neuromancer/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lornlab.org/post/post/2007-01-24-neuromancer/</guid>
      <description>Neuromancer, um clássico de 1984, o livro que criou o termo Matrix, na introdução do livro alguém ( que eu esqueci o nome ) compara os personagens do livro com os personagem do filme tipo, X é parecido com o Morpheus, etc, eu vou ser bem sincero as primeiras 100 paginas são bem sonolentas, fala muito de droga, etc, mais depois fica muito bom, todo o mistério que eles criam todas as “funcionalidades” da matrix, que lá é um conceito bem diferente do filme, digamos que até mais real.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
