<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>talksbyme on lornlab.</title>
    <link>https://lornlab.org/tags/talksbyme/</link>
    <description>Recent content in talksbyme on lornlab.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2011 04:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lornlab.org/tags/talksbyme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Busca Pelo Deploy Contínuo - Parte 3</title>
      <link>https://lornlab.org/post/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-3/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 04:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lornlab.org/post/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-3/</guid>
      <description>Você está lendo a Parte 3 sobre &amp;ldquo;A Busca pelo deploy contínuo&amp;rdquo; eu recomendo você a começar pela Parte 1 e depois ler a Parte 2 se você já o fez, continue ;)
Agora um exemplo de arquitetura para facilitar o uso do deploy continuo usando um Load Balancer.
Você não precisa de applicances milionários para fazer isso o github, serve 2500 conexões TCP por SEGUNDO usando o ldirectord em uma máquina Xen com 128mb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Busca Pelo Deploy Contínuo - Parte 2</title>
      <link>https://lornlab.org/post/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-2/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 03:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lornlab.org/post/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-2/</guid>
      <description>Você está lendo a Parte 2 sobre &amp;ldquo;A Busca pelo deploy contínuo&amp;rdquo; eu recomendo você a começar pela Parte 1 mas se já leu as duas partes, leia a Parte 3.
Agora que você já está convencido que precisa disso, ou não, vou começar a falar de algumas ferramentas/técnicas que você pode usar para te ajudar no processo:
SCM - Software Configuration Management Também conhecido como VCS ( Version Control System ), você precisa disso, se você não tem há algo muito errado e se você está usando Subversion, isso não é tão ruim, mas comece a usar git a partir de hoje, sério.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Busca Pelo Deploy Contínuo - Parte 1</title>
      <link>https://lornlab.org/post/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-1/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 01:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lornlab.org/post/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-1/</guid>
      <description>Você está lendo a Parte 1 sobre &amp;ldquo;A Busca pelo deploy contínuo&amp;rdquo; esse post tem mais duas continuações: Parte 2 e Parte 3.
No dia 05/11 apresentei no YAPC::Brasil uma palestra com o nome “Em busca do deploy continuo” nesse post vou tentar descrever sobre tudo o que eu falei.
Como começar? Infelizmente o principal problema do “Deploy Continuo” não é técnico e sim cultural, e mudança de cultura é muito mais difícil que mudança de Banco de Dados ou de Linguagem de Programação é enraizado nas fundações da empresa, esses são alguns exemplos culturais:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
