
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <channel>
   <title>Tags on lornlab.</title>
   <link>https://lornlab.org/tags/</link>
   <description>Recent content in Tags on lornlab.</description>
   <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
   <copyright>Copyright &amp;copy; 2019 - Author Name</copyright>
   <lastBuildDate>Thu, 28 Jun 2012 23:45:00 +0000</lastBuildDate>
   
       <atom:link href="https://lornlab.org/tags/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
   
     <item>
       <title>Debugging HTTP Request With Netcat</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/debugging-http-request-with-netcat/</link>
       <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 23:45:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/debugging-http-request-with-netcat/</guid>
       <description>&lt;p&gt;O que fazer quando você precisa usar uma API de terceiros e tudo funciona bem quando você está fazendo seus testes com curl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;$ curl https://api.github.com/repos/lorn/lwp-curl/commits&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas quando você vai para sua linguagem botar a mão na massa, dá erro:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ curl &amp;quot;https://api.github.com/repos1/lorn/lwp-curl/commits1&amp;quot;

{
  &amp;quot;message&amp;quot;: &amp;quot;Not Found&amp;quot;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;é claro que nem sempre o erro será tão claro, e principalmente quando  você está fazendo POST/PUT com arquivos, como debugar? porque funciona  no curl e não funciona na minha linguagem preferida?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Netcat for the rescue!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Netcat é o canivete suiço do mundo unix, se você nunca ouviu falar e  quer aprender até a transferir arquivos via Netcat (!!) veja esse post  do &lt;a href=&#34;http://www.catonmat.net/blog/unix-utilities-netcat/&#34;&gt;pkrumins&lt;/a&gt; nesse caso especifico, vamos usar Netcat para debugar requisições HTTP e isso ele não mostra lá ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa requisição do curl:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;$ curl &amp;quot;localhost:9999/repos/lorn/lwp-curl/commits&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aparece assim no Netcat&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ nc -l localhost 9999
GET /repos/lorn/lwp-curl/commits HTTP/1.1
User-Agent: curl/7.21.4 (universal-apple-darwin11.0) libcurl/7.21.4 OpenSSL/0.9.8r zlib/1.2.5
Host: localhost:9999
Accept: */*
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Agora ao invés de usar o curl, faça sua aplicação fazer o POST/PUT para o  Netcat - localhost:9999 nesse exemplo - e veja a diferença entre o  ‘debug’ do nc, para quando a requisição vem do curl, e o ‘debug’ do nc  para quando a requisição vem da sua aplicação, no meu caso eu tinha  esquecido de enviar o arquivo usando &lt;a href=&#34;http://www.w3.org/Protocols/rfc1341/7_2_Multipart.html&#34;&gt;HTTP Multipart&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para usar o Netcat no Mac/BSD:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;$ nc -l localhost 9999&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Linux:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;nc -l -p 9999&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>A Busca Pelo Deploy Contínuo - Parte 3</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-3/</link>
       <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 04:01:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-3/</guid>
       <description>

&lt;p&gt;Você está lendo a Parte 3 sobre &amp;ldquo;A Busca pelo deploy contínuo&amp;rdquo; eu recomendo você a começar pela &lt;a href=&#34;https://lornlab.org/blog/2011/12/02/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-1/&#34;&gt;Parte 1&lt;/a&gt; e depois ler a &lt;a href=&#34;https://lornlab.org/blog/2011/12/02/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-2/&#34;&gt;Parte 2&lt;/a&gt; se você já o fez, continue ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora um exemplo de arquitetura para facilitar o uso do deploy continuo usando um &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Load_balancing_(computing)&#34;&gt;Load Balancer&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você não precisa de applicances milionários para fazer isso &lt;a href=&#34;http://www.anchor.com.au/blog/2009/10/load-balancing-at-github-why-ldirectord/&#34;&gt;o github&lt;/a&gt;, serve 2500 conexões TCP por &lt;strong&gt;SEGUNDO&lt;/strong&gt; usando o &lt;a href=&#34;http://horms.net/projects/ldirectord/&#34;&gt;ldirectord&lt;/a&gt; em uma máquina Xen com 128mb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com um Load Balance, você consegue testar funcionalidades novas no  site para uma pequena porção dos usuários do site e usar os gráficos (  que você já tem lógico ) para ver se ela é boa ou não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como fazer isso? faça o deploy para apenas 1 das ‘n’ máquinas que  você tem atrás do Load Balancer e redirecione, 5% ~ 10% das suas  conexões dos seus usuários para essa máquina, o resto os gráficos que  você preparou da sua aplicação irão te dizer ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falando um pouco mais de arquitetura, e especificamente de Perl, eu  gosto bastante de usar o Nginx + Starman a comunicação é feita via Unix  Socket o Starman foi baseado no Unicorn do Ruby, ele funciona muito bem  e…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“It’s a unix system I known this!” arquiteturas unix, forks, sockets e afins funcionam muito bem :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O seu deploy consistiria em copiar os arquivos novos e mandar um sinal de reset para o pid do Starman:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;$ kill -s USR2 1337&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele vai recarregar o código, e vai reiniciar todos os seus fork assim  que eles forem ficando sem conexões ou seja para seus usuários a  percepção de downtime será &lt;strong&gt;ZERO!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, basicamente é isso se tiver alguma duvida pergunte nos comentários :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;bibliografia&#34;&gt;Bibliografia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Alguns slides foram copiados dessa palestra da etsy:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/OReillyOSCON/put-a-button-on-it-removing-barriers-to-going-fast&#34;&gt;Put a Button on It: Removing Barriers to Going Fast&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; View more presentations from &lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/OReillyOSCON&#34;&gt;OSCON&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E outros foram copiados dessa palestra da AOE Media&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/typo3media/continuous-deployment-5345889&#34;&gt;Continuous deployment&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; View more &lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/&#34;&gt;presentations&lt;/a&gt; from &lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/typo3media&#34;&gt;Daniel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obrigado :)&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>A Busca Pelo Deploy Contínuo - Parte 2</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-2/</link>
       <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 03:57:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-2/</guid>
       <description>

&lt;p&gt;Você está lendo a Parte 2 sobre &amp;ldquo;A Busca pelo deploy contínuo&amp;rdquo; eu recomendo você a começar pela &lt;a href=&#34;https://lornlab.org/blog/2011/12/02/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-1/&#34;&gt;Parte 1&lt;/a&gt; mas se já leu as duas partes, leia a &lt;a href=&#34;https://lornlab.org/blog/2011/12/03/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-3/&#34;&gt;Parte 3&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora que você já está convencido que precisa disso, ou não, vou  começar a falar de algumas ferramentas/técnicas que você pode usar para  te ajudar no processo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;SCM - Software Configuration Management&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Também conhecido como VCS ( Version Control System ), você precisa disso, se você não tem &lt;strong&gt;há algo muito errado&lt;/strong&gt; e se você está usando Subversion, isso não é tão ruim, mas comece a usar git a partir de hoje, sério.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Testes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se você acha que teste é besteira, então deploy continuo é besteira  para você também. É impossível ter um deploy contínuo confiável sem  testes&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Continuos Integration Software&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Esse tipo de software tem um papel simples, porem eficaz, ele fica  fazendo “pooling” no seu SCM, a cada commit seu ele vai rodar o seu  processo de “build” para ver se ele continua funcionando depois do  código que você acabou de comitar, um processo de build pode conter:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gerar pacotes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verificar códigos/dependências&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testes Unitários&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testes de Integração&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testes de Segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testes funcionais&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E caso algum teste tenha parado de funcionar, ele vai te enviar um email avisando que o build está quebrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu uso e gosto bastante do &lt;a href=&#34;http://jenkins-ci.org/&#34;&gt;Jenkins&lt;/a&gt;, conhecido antes como Hudson. Mas há muitos outros por ai, você só precisa escolher um.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Script de Deploy/Rollback para você começar, depois de ter todas  essas coisas acima, você já pode a pensar em automatizar seu processo de  deploy/rollback.   ./deploy.sh    # faz o deploy ./rollback.sh  # faz o rollback do ultimo deploy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Simples assim, mas tem que ser um script só que faz todo o trabalho, copiar arquivos, reinciar webserver etc&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na Etsy quando o script ficou avançado eles evoluiram para um software web, que inclusive é opensource mais detalhes aqui: &lt;a href=&#34;http://codeascraft.etsy.com/2010/05/20/quantum-of-deployment/&#34;&gt;Deploynator Etsy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Puppet/Chef - eu não sei qual o nome dessa categoria de software,  o que você faz com eles é escrever “receitas” de máquinas, imagine que a  empresa está crescendo e você precisa montar 10 novos webservers que  incluem:   Instalar SO Configurar SO Configurar Firewall Configurar Webserver Configurar seu sistema Colocar ela no pool de webservers&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tirando a instalação do Linux, todo o resto você pode automatizar com  puppet ou chef você cria receitas nele dizendo como ele vai configurar  seu Webserver, seu sistema e depois é só executar essa receita na  máquina ele vai instalar o pacote e fazer todo o trabalho pra você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E você vai precisar fazer isso UMA vez para ‘n’ maquinas, e quando  precisar mudar algo e só alterar na receita ele mantém as maquinas  sincronizadas com sua receitas, nada de sair editando o mesmo arquivo em  várias máquinas.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Monitoramento   Sistema Base/Nagios    Você precisa monitorar o estado do seu sistema, vê se o Apache tá de  pé se o disco tá cheio isso é bem comum, no minímo você já ouviu falar.   Seu negócio    Você precisa também monitorar o seu negócio, você precisa saber que  horas que acontecem mais vendas e precisa saber agora, nada de rodar  aquela query no banco de dados &lt;strong&gt;faça gráfico de toda informação que você puder monitorar&lt;/strong&gt;.  Além desses gráficos ajudar o pessoal de Marketing/Vendas vai te  ajudar quando entrar alguma funcionalidade nova no site, porque sempre  tem um espertão na empresa, e muitas vezes esse espertão é o dono, que  vai dizer:  {% blockquote %} Acho que depois que você colocou aquela funcionalidade no site, o site está vendendo menos, estou com esse pressentimento.  - Espertão {% endblockquote %}  A Etsy liberou recentemente a ferramente que eles fizeram para fazer gráficos, vale a pena dar uma olhada &lt;a href=&#34;http://codeascraft.etsy.com/2011/02/15/measure-anything-measure-everything/&#34;&gt;Measure Anything, Measure Everything&lt;/a&gt; eles contam bastante expêriencia deles com geração de gráfico para tudo, até para a quantidade de café na cozinha!  Então tenha gráficos de tudo e mostre para ele no melhor sentido &lt;a href=&#34;https://twitter.com/opachefe&#34;&gt;Opa chefe! tranquilo chefe!&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;continua&#34;&gt;Continua ..&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Você está lendo a Parte 2 sobre &amp;ldquo;A Busca pelo deploy contínuo&amp;rdquo; eu recomendo você a começar pela &lt;a href=&#34;https://lornlab.org/blog/2011/12/02/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-1/&#34;&gt;Parte 1&lt;/a&gt; mas se já leu as duas partes, leia a &lt;a href=&#34;https://lornlab.org/blog/2011/12/03/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-3/&#34;&gt;Parte 3&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>A Busca Pelo Deploy Contínuo - Parte 1</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-1/</link>
       <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 01:23:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-1/</guid>
       <description>

&lt;p&gt;Você está lendo a Parte 1 sobre &amp;ldquo;A Busca pelo deploy contínuo&amp;rdquo; esse post tem mais duas continuações: &lt;a href=&#34;https://lornlab.org/blog/2011/12/02/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-2/&#34;&gt;Parte 2&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://lornlab.org/blog/2011/12/03/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-3/&#34;&gt;Parte 3.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dia 05/11 apresentei  no &lt;a href=&#34;https://www.yapcbrasil.org.br/2011/&#34;&gt;YAPC::Brasil&lt;/a&gt; uma palestra com o nome “Em busca do deploy continuo” nesse post vou tentar descrever sobre tudo o que eu falei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe src=&#34;//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/rolgBf5bLVAz9K&#34; width=&#34;595&#34; height=&#34;485&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;&#34; allowfullscreen&gt; &lt;/iframe&gt; &lt;div style=&#34;margin-bottom:5px&#34;&gt; &lt;strong&gt; &lt;a href=&#34;//www.slideshare.net/lornlab/a-busca-pelo-deploy-continuo&#34; title=&#34;A busca pelo deploy continuo&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;A busca pelo deploy continuo&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt; from &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/lornlab&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lindolfo Rodrigues Oliveira Neto&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-começar&#34;&gt;Como começar?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente o principal problema do “Deploy Continuo” não é técnico e  sim cultural, e mudança de cultura é muito mais difícil que mudança de  Banco de Dados ou de Linguagem de Programação é enraizado nas fundações  da empresa, esses são alguns exemplos culturais:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Falta de confiança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Processos complicado/complexos para tudo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Processo é uma reação à estupidez incorporada antes  - Clay Shirky&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Em português claro, esse seria o famoso “vai que…” :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vai que alguém faz uma alteração errada e o site fica fora do ar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vai que alguém cria uma tabela nova e o site fica fora do ar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ainda bem que esse pessoal de processo não conhece o &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/Efeito_borboleta&#34;&gt;Efeito Borboleta&lt;/a&gt; se não eles iam criar coisas bem piores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em Startups esse tipo de coisa não acontece porque, geralmente, se  tem pouco recurso e é necessário já pensar em Deploy/Integração continua  desde o início, pois você precisa entregar valor para seu usuário para  continuar vivo, você não tem uma receita fixa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, se você for esperar a próxima madrugada para subir a  funcionalidade que já está pronta, , fica dificil pivotear talvez essa  funcionalidade não seja bem vista por seus usuários, eles entenderam  errado, então é necessário não só coloca-la rápida em produção como  tirar rápido também :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagine demorar 48h para concluir esse fluxo todo, você pode perder usuários preciosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;https://github.com&#34;&gt;github.com&lt;/a&gt; que é era uma startup e  agora, mesmo depois de passar dos 40 funcionários, continua com as  mesmas idéias de desenvolvimento baseado em software livre e deploy  contínuo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caso você queira conhecer como funciona o processo de desenvolvimento/trabalho no github, eu recomendo a lida desse &lt;a href=&#34;https://zachholman.com/posts/how-github-works/&#34;&gt;post do Zach Holman&lt;/a&gt; que é um dos funcionário mais antigos por lá e caso você não queira conhecer :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recentemente &lt;a href=&#34;https://zachholman.com/talk/how-github-uses-github-to-build-github&#34;&gt;ele deu uma palestra&lt;/a&gt; falando um pouco mais sobre isso e como se usar o github como plataforma para esse processo ser aplicado em qualquer empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas até agora, eu sou falei de empresinhas pequenas, por mais que elas ganhem algum dinheiro não tem um nome a zelar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quero ver isso funcionar em uma empresa grande!  - Cara de processo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Funciona, vou te dizer dois exemplos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Amazon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Etsy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;https://amazon.com&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt; chegou a divulgar em um  apresentação na Velocity 2011 que faz um deploy a cada 11.6 segundos e  você aí feliz por ter conseguido uma janela mais cedo para fazer seu  deploy né?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;https://etsy.com&#34;&gt;Etsy&lt;/a&gt;, não é muito famosa aqui no  Brasil, e a conheci ela antes de me interessar sobre deploy continuo  comprei um adesivo com uma frase de StarWars lá :) eles funcionam como  um Mercado Livre para artesões e outras profissões “hand-made”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles tem a bagatela de 1 bilhão de pageview por mês!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caso você queira entender como funciona o deploy continuo na Etsy, e  como era a vida deles antes do deploy continuo veja essa palestra:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Watch &lt;a href=&#34;https://www.livestream.com/?utm_source=lsplayer&amp;amp;utm_medium=embed&amp;amp;utm_campaign=footerlinks&#34;&gt;live streaming video&lt;/a&gt; from &lt;a href=&#34;https://www.livestream.com/etsy?utm_source=lsplayer&amp;amp;utm_medium=embed&amp;amp;utm_campaign=footerlinks&#34;&gt;etsy&lt;/a&gt; at livestream.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo isso começou na Etsy, porque um ex-flickr foi contratado para  ser o CTO lá e o flickr foi bem pioneiro nesse negócio de deploy  contínuo, você pode ver um pouco mais sobre isso nessa outra palestra:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;continua&#34;&gt;Continua ..&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Você está lendo a Parte 1 sobre &amp;ldquo;A Busca pelo deploy contínuo&amp;rdquo; esse post tem mais duas continuações: &lt;a href=&#34;https://lornlab.org/blog/2011/12/02/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-2/&#34;&gt;Parte 2&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://lornlab.org/post/2011-12-02-a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-1/blog/2011/12/03/a-busca-pelo-deploy-continuo-parte-3/&#34;&gt;Parte 3.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>A Biblioteca Pessoal De Neil Gaiman</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/a-biblioteca-pessoal-de-neil-gaiman/</link>
       <pubDate>Thu, 19 May 2011 04:46:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/a-biblioteca-pessoal-de-neil-gaiman/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Já tinha lido alguma entrevista do Donald Knuth em que ele falava que tinha a mesma poltrona desde 1960 e só trocava o forro externo e então, eu percebi que precisava comprar uma poltrona para ler livros  :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda estou a procura, aquelas que tem na Starbucks é tudo importada  :/ estou procurando algum clone brasileiro delas, mas acho que não vai  ser fácil achar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, voltando ao título olha como é a biblioteca pessoal do Neil  Gaiman! para quem não conhece Neil Gaiman é o criador do Sandman e outras livros/quadrinhos famosos, só pelo Sandman ele já merece  respeito.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lornlab.org/content/images/2019/02/18m4fswgxas5yjpg_o.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://io9.gizmodo.com/5352953/take-a-peek-inside-neil-gaimans-library/&#34;&gt;https://io9.gizmodo.com/5352953/take-a-peek-inside-neil-gaimans-library/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Hackers Que Você Deveria Conhecer (1): Brad Fitzpatrick</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/hackers-que-voce-deveria-conhecer-1-brad-fitzpatrick/</link>
       <pubDate>Wed, 18 May 2011 01:45:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/hackers-que-voce-deveria-conhecer-1-brad-fitzpatrick/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Esta série de posts é baseada na idéia do site &lt;a href=&#34;http://papodehomem.com.br/homens-que-voce-deveria-conhecer-homem-da-capa-preta-tenorio-cavalcante/&#34;&gt;Papodehomem&lt;/a&gt;que tem uma série parecida chamada “Homens que você devia conhecer”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ideia é falar de hackers em geral, tipo algum dia pode ter uma  história de um cortador de lenha que fez uma mesa só com seu machado por exemplo :) Esse é um exemplo clássico de hacker.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lornlab.org/content/images/2019/02/Brad_Fitzpatrick_by_Anton_Nossik_cropped_o.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Brad Fitzpatrick é um dos muitos hackers programadores que você deveria conhecer ou ao menos saber o que ele já fez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele é o criador do Memcached e do OpenID.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lá nos meados de 1999 ele começou um projeto pessoal para manter o  pessoal do colegio informado, algo parecido com o que fazemos na lista de discussões da faculdade ele chamou esse  projetinho de Live Journal, que até pouco tempo [citation needed] era o  maior serviço de blogs do mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa empresa não foi só importante para o Brad Fitzpatrick mas também para a internet como um todo pois, com o sucesso dela, foi necessário criar coisas como Memcached e OpenID, dentre outros excelentes &lt;a href=&#34;http://www.danga.com/&#34;&gt;Software&lt;/a&gt; Livres que foram criados baseados na demanda do LiveJornal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No evento &lt;a href=&#34;http://www.perlworkshop.com.br/&#34;&gt;Perl Workshop&lt;/a&gt; , ele contou que teve a ideia do Memcached quando o LiveJornal estava crescendo e ia demorar 2 semanas para chegar os novos servidores, em 12h ele fez a primeira versão do Memcached.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra coisa engraçada que ele contou no evento foi dizer que &lt;a href=&#34;http://www.danga.com/mogilefs/&#34;&gt;MogileFS&lt;/a&gt; é um anagrama para OMG files :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2005 o &lt;a href=&#34;http://news.livejournal.com/82926.html&#34;&gt;LiveJornal foi comprado pela Sixapart&lt;/a&gt;, e em 2008 ele foi trabalhar no Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele também é contribuidor ativo no &lt;a href=&#34;http://search.cpan.org/~bradfitz/&#34;&gt;CPAN&lt;/a&gt; , apesar de estar trabalhando no Google focando na linguagem de programação Go, o ultimo projeto que ele está trabalhando é o &lt;a href=&#34;http://camlistore.org/&#34;&gt;Camlistore&lt;/a&gt; - escrito em Go, que vale um post só pra ele porque é um proejto bem interessante.&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Como Funciona a Escala Pentatonica</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/como-funciona-a-escala-pentatonica/</link>
       <pubDate>Sat, 16 Apr 2011 02:59:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/como-funciona-a-escala-pentatonica/</guid>
       <description>&lt;iframe width=&#34;480&#34; height=&#34;270&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ne6tB2KiZuk?feature=oembed&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Meu Ambiente De Trabalho Em N Itens</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/meu-ambiente-de-trabalho-em-n-itens/</link>
       <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 17:59:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/meu-ambiente-de-trabalho-em-n-itens/</guid>
       <description>&lt;p&gt;O peka me convidou para a correntinha do bem, e ainda me intimou pelo twitter :/ aqui está como é meu ambiente de trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://lornlab.org/post/usando-zsh/&#34;&gt;ZSH&lt;/a&gt;, o cara é tão bom que tem um post só para ele :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://code.google.com/p/iterm2/&#34;&gt;iTerm2&lt;/a&gt; - Eu sempre usei o Terminal.App padrão do MacOSX, há um tempo atrás ouvi falar do iTerm, mas dado a minha pessima organização, acabei me esquecendo. Por causa dessa foto no twitter/facebook recebi a dica do iTerm2 e vou dizer, deixa o Terminal.App no chinelo tem fullscreen, 256 cores, busca, histórico propia, só instalando para você ver o que eu estou falando pena que está em alpha, mas estou atualizando a cada relase.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git - No trabalho apenas o git, em casa git e github.com/lorn onde faço minhas brincadeiras&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.virtualbox.org/&#34;&gt;Virtualbox&lt;/a&gt; - Para emular um Linux ou Windows quando preciso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.irssi.org/&#34;&gt;Irssi&lt;/a&gt; - irc remoto ( via ssh ) &lt;sup&gt;24&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;7&lt;/sub&gt; na irc.freenode.net e irc.perl.org :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://sites.google.com/site/yorufukurou/&#34;&gt;Yorufukoru&lt;/a&gt; - Cliente de twitter, vejo pouco o twitter, mas quando vejo é com ele.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Musica - Tudo o que eu preciso/quero ouvir está no iPhone então ligo o fone de ouvido nele e já era, de vez em quando ouço uma coisa ou outra do youtube.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.vim.org/&#34;&gt;Vim&lt;/a&gt; - Por ultimo, mas não menos importante “O Editor”, minhas configurações estão &lt;a href=&#34;https://github.com/lorn/vim_confs&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Passo a bola agora para o &lt;a href=&#34;http://bitforest.org/&#34;&gt;@dsouza&lt;/a&gt;, @pahagon, @ldaugusto e 2 hit combo no @wendelscardua&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Usando ZSH</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/usando-zsh/</link>
       <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 05:24:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/usando-zsh/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Esses dias re-descobri o zsh, já havia testado a um tempo atrás mas agora foi pra valer :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E vou dizer, não há shell melhor :) muito melhor que o Bash&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;O historico do ZSH é compartilhado por &lt;em&gt;TODAS&lt;/em&gt; sessões dele, diferente do bash que cada sessão tem seu histórico ( e você tem que ficar procurando onde foi que digitou aquele comando para recuperar ele do histórico ).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ZSH tem autocomplete para tudo, ok bash também, mas o ZSH é bem mágico ele tem autocomplete para o kill, listando os processos que estão rolando e você digita o nome ele já tras o pid para você, ps -aux? nunca mais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Autocomplete do ssh baseado no seu ~/.ssh/know_hosts ou seja, acessou a maquina, ssh ma autocomplete :D&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Continuando o autocomplete, no MacOSX temos um instalado de pacote chamado brew para instalar pacotes nele é mais ou menos como no apt-get, busca e depois install então: brew seach xyz, brew install xyz. Com o zsh ele irá fazer a busca no install então brew install x pronto, já mostra para você todos os pacotes que casam com aquela string.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E bem compativell com o bash, eu não tive nenhum problema em  fazer: cat ~/.bashrc &amp;gt;&amp;gt; ~/.zshrc e tudo que eu tinha configurado  no bash funciona no zsh&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Comece usando agora é só seguir a receita de bolo desse repositorio &lt;a href=&#34;https://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh/&#34;&gt;https://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh/&lt;/a&gt; ele deixou  o zsh bem bonito, com suporte a temas e plugins ( e você verá como é  facil fazer temas e plugins ) o meu fork desse repositorio você acha  aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse são os motivos básicos, caso eu lembro de mais algum matador eu coloco aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fica a dica, use zsh e &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=3oB2rMaY0ho&amp;amp;feature=related&#34;&gt;filtro solar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Perl Para Sysadmins E DBAs</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2009-01-20-perl-para-sysadmins-e-dbas/</link>
       <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 04:17:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2009-01-20-perl-para-sysadmins-e-dbas/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Rau!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de séculos sem posts, apenas um post para linkar para o  material da minha palestra no fisl ( que não foi das melhores porque não  terminei a palestra antes e fiquei BEM doente em POA :/ )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;&lt;a href=&#34;https://lornlab.org/palestra_fisl/&#34;&gt;https://lornlab.org/palestra_fisl/&lt;/a&gt;&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradecimentos para o Claudemir Ivan, que disse que não estava conseguindo acessar os arquivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falow, algum dia meu blog em Catalyst sai&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Update: O problema era que o Dreamhost estava interpretando os .pl :/ coloquei as extensões em .txt e tudo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;funcionou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Update 2: Agora com o plugin de gist do github.com o código fica bonito e indentado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Update 3: Agora quem trata o gist é o octopress \,,/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe src=&#34;//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/kxUxaXXeyHcVo8&#34; width=&#34;595&#34; height=&#34;485&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;&#34; allowfullscreen&gt; &lt;/iframe&gt; &lt;div style=&#34;margin-bottom:5px&#34;&gt; &lt;strong&gt; &lt;a href=&#34;//www.slideshare.net/lornlab/perl-sysadmin-dba-7618654&#34; title=&#34;perl sysadmin dba &#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;perl sysadmin dba &lt;/a&gt; &lt;/strong&gt; from &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/lornlab&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lindolfo Rodrigues Oliveira Neto&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Perl Para Sysadmins E DBAs</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/perl-para-sysadmins-e-dbas/</link>
       <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 04:17:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/perl-para-sysadmins-e-dbas/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Rau!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de séculos sem posts, apenas um post para linkar para o  material da minha palestra no fisl ( que não foi das melhores porque não  terminei a palestra antes e fiquei BEM doente em POA :/ )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;&lt;a href=&#34;https://lornlab.org/palestra_fisl/&#34;&gt;https://lornlab.org/palestra_fisl/&lt;/a&gt;&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradecimentos para o Claudemir Ivan, que disse que não estava conseguindo acessar os arquivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falow, algum dia meu blog em Catalyst sai&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Update: O problema era que o Dreamhost estava interpretando os .pl :/ coloquei as extensões em .txt e tudo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;funcionou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Update 2: Agora com o plugin de gist do github.com o código fica bonito e indentado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Update 3: Agora quem trata o gist é o octopress \,,/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe src=&#34;//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/kxUxaXXeyHcVo8&#34; width=&#34;595&#34; height=&#34;485&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;&#34; allowfullscreen&gt; &lt;/iframe&gt; &lt;div style=&#34;margin-bottom:5px&#34;&gt; &lt;strong&gt; &lt;a href=&#34;//www.slideshare.net/lornlab/perl-sysadmin-dba-7618654&#34; title=&#34;perl sysadmin dba &#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;perl sysadmin dba &lt;/a&gt; &lt;/strong&gt; from &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/lornlab&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lindolfo Rodrigues Oliveira Neto&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Load Balance ou Round Robin de DNS</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-08-22-sitemap-no-google/</link>
       <pubDate>Wed, 22 Aug 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-08-22-sitemap-no-google/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Eu sempre vi um Sitemap como uma ajuda para o usuário encontrar o que está buscando, tipo:
“Ah, eu vi alguma coisa sobre compilar o Apache nesse site mas, não acho, deixa eu ver o mapa do site a.k.a Sitemap, opa achei!”
Você pode estar pensando: “é, mas o google faz isso muito melhor e mais fácil hoje em dia basta usar na busca site:&lt;a href=&#34;http://www.lornlab.org”&#34;&gt;http://www.lornlab.org”&lt;/a&gt;.
Sim, mas eu sou da época que passava reportagem sobre o Aonde na televisão, dizendo que o criador, que só tinha 16 anos, tinha tido uma brilhante idéia, e agora ganhava muito dinheiro e empregava a família inteira, nessa época mapa do site ajudava muito :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas agora, - século XXI, mundo moderno - Sitemap agora é um protocolo feito em xml, que pode ,e deve, ser especificado no robots.txt da sua página.
Com isso o Google indexa muito mais facilmente todas a urls do seu site. Porque não ajudar o Google criando você também um sitemap.xml? pow, ele é responsável por 75% das visitas do meu site porque eu não ajudaria ele se ele me ajuda tanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, com o Sitemap ele pode indexar coisas do seu site que não tem link apontando para elas (??) e que você queira indexar, eu sei que isso é difícil de entender mas, é o que diz aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu criei o meu nesse site:
&lt;a href=&#34;http://www.xml-sitemaps.com/&#34;&gt;http://www.xml-sitemaps.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achei muito fácil, 5min e pronto o Google disponibiliza um script em python pra você criar o seu, baseado na sua árvore de diretório, mas eu achei muito complicado e acabei adotando a solução “Web 2.0″ :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achei também um plugin para Wordpress mas nem usei, quem se interessar:
&lt;a href=&#34;http://www.arnebrachhold.de/2005/06/05/google-sitemaps-generator-v2-final&#34;&gt;http://www.arnebrachhold.de/2005/06/05/google-sitemaps-generator-v2-final&lt;/a&gt;
Eu vou ver ele futuramente, porque se ele atualiza o sitemap automagicamente a cada post, vale a pena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproveitando o trabalho também criei um sitemap “das antiga” seguindo a dica do Aurélio usando MyMind, vai estar disponível, logo mais, ali do lado ——&amp;gt;&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Skype offline</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-08-20-skype-offline/</link>
       <pubDate>Mon, 20 Aug 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-08-20-skype-offline/</guid>
       <description>&lt;p&gt;O Skype ficou offline semana passada, o pessoal da empresa disse que era problemas na infra deles. Hoje vi no Meiobit que tinha um hoax dizendo que foram os Russos, sempre eles “Na Rússia soviética você não vai até o skype, ele vem até você”, e até apareceu um script Perl por lá, a possível causa de toda a bagunça:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/usr/bin/perl
# Simle Code by Maranax Porex ;D
# Ya Skaypeg!!

for ($i=256; $i&amp;gt;xCCCCC; $i=$i+256)
{
$eot=’AAAA’ x $i;
call_sp();
}
exit;

sub call_sp()
{
$str=”\”C:\\Program Files\\Skype\\Phone\\Skype.exe\” \”/uri:$eot\”&amp;quot;;
system(”$str”);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O que o script faz é ficar passando AAAA ( inicialmente 256 vezes, e depois multíplos disso ) para o parâmetro uri do aplicativo Skype.exe aparentemente só funciona no Windows, fiz o teste no MacOSX e não tem como passar esse parâmetro para o binário, infelizmente ( ou felizmente? ) eu não tenho um Windows aqui para testar.
Se esse foi o motivo para o Skype ficar fora do ar só tenho uma coisa a dizer, Eskabuska!&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>300</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-08-01-300/</link>
       <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-08-01-300/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Assisti 300 em DVD, gostei como toda adaptação dos quadrinhos do Frank Miller, Sin City ficou muito bom também, tinha alguns detalhes a mais, que não tinha nos quadrinhos, mas com certeza foi só para deixar um ar de “sobrenatural”, gostei também do DVD de extras que tem entrevistas com historiadores sobre Esparta, entrevistas com Frank Miller e com o Diretor ( Zack Snyder) .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo os historiadores para cada “Espartano” tinha 15 escravos (!!!) porque eles só ficavam treinando para as guerras e os escravos que faziam as plantações/colheitas etc, entre eles ( os espartanos ) todos eram iguais, por isso que é tão falado no filme que eles eram “homens livres”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No fim da ultima entrevista ele pergunta para o diretor “Como vai Watchmen?”, sim fiquei sabendo agora, parece que sai o ano que vem, preciso terminar de ler os quadrinhos …&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Transformers, o filme</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-07-23-transformers-o-filme/</link>
       <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-07-23-transformers-o-filme/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Eu estava muito ansioso para ver o filme dos Transformers, eu sou da nova geração de Transformers conhecida como “Beast Wars” diria que é um fork do Transformers original, a diferença é que por default eles são animais e não veiculos ,a história também não se passa na terra, mas com o tempo acontecem algumas evoluções e eles acabam virando veiculos com um leve toque animal, não são Autobots e Decepticons, mas são Maximals e Predacons, e os unicos personagens que tem os mesmos nomes são Optimus Prime e Megatron, o resto dos personagens você até consegue fazer uma semelhança com os da série antiga mas tem outros nomes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem Sexta-feira (&lt;sup&gt;20&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;07&lt;/sub&gt;) eu nem estava me lembrando da estréia do filme, quando vi um post do Cardoso dizendo logo de cara “não leia esta resenha vá logo ver o filme!” nem preciso dizer nada, se o Cardoso que critica tudo gostou do filme, deve ser bom :)  ele comentou alguma coisa sobre os “fanboy” terem reclamado do Optimus ter lábios, acho que isso eles copiaram do Beast Wars porque lá ele tem labios:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então é isso o filme é muito bom mesmo, vale a pena ir no cinema 2 vezes pra ver, estou agendando a minha segunda vez, o mais impressionante é que não tem uma gota de sangue no filme por isso eles conseguiram colocar a classificação como 10 anos.&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>ZFS com Oracle</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-08-01-zfs-com-oracle/</link>
       <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-08-01-zfs-com-oracle/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Consegui colocar o primeiro servidor Solaris em produção :) e aproveitei para fazer uns testes no ZFS.
Conversei com o DBA aqui e ele criou toda a estrutura do Oracle no ZFS e…ficou muito lerdo! :( pior, mais lerdo que Windows com NTFS!!
Ai ele pesquisou na internet e tal e eis que o mundo inteiro tem esse problema…
Eu estava animado com ZFS pois Benchmarks diziam que ZFS era muito rápido.
Mas tem outras considerações acerca do ZFS:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1Gb de memoria só pro ZFS.
O ZFS precisa de 1Gb de memoria só pra ele! porque ele usa a memória para fazer cache.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O ZFS tem cache, banco de dados tem cache…
Logo, cache de cache não é muito legal…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Há muitos tunnings que podem ser feitos para o ZFS ficar mais rápido com Oracle, por causa do tempo, não foi feito tunning nenhum.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eu vi em alguma página que o ZFS com todos os tunnings só consegue ficar com 75% da velocidade do UFS com Direct I/O infelizmente eu perdi a página, mas parece que o tunning não ia ajudar muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conclusão, tiramos o ZFS e colocamos o bom e velho UFS com Direct I/O, ficou muito rápido, tenho certeza que os desenvolvedores do ZFS estão preocupados com isso, vi alguns tickets abertos específicos para o Oracle o jeito é esperar, ZFS tem um pouco mais que 2 anos, quando UFS tem mais de 10 :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais informaçoes sobre ZFS: &lt;a href=&#34;http://www.solarisinternals.com/wiki/index.php/ZFS_Best_Practices_Guide&#34;&gt;http://www.solarisinternals.com/wiki/index.php/ZFS_Best_Practices_Guide&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Safari algum tempo depois</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-07-23-safari-algum-tempo-depois/</link>
       <pubDate>Mon, 23 Jul 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-07-23-safari-algum-tempo-depois/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Há pouco mais que um mês eu comecei a usar o novo Safari, tinha lido que ele renderizava paginas mais rapido e etc resolvi testar, e não é que eu gostei? :) é lógico que não tem como abandonar o Firefox com todas usas extensões mas basicamente só uso o Firefox pra trabalhar e acessar o site do banco, 60% do tempo o Firefox fica fechado e a memória do Macbook agracede ;)
O Safari realmente renderiza páginas mais rápidos, mas não é só isso eu percebi que não usava tudo que o Firefox tinha e basicamente o que eu preciso é: um browser com abas.
Então agora Safari é meu browser primario, e o Firefox o secundário.&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>O Homem do Castelo Alto</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-06-13-o-homem-do-castelo-alto/</link>
       <pubDate>Wed, 13 Jun 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-06-13-o-homem-do-castelo-alto/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Livro clássico do Philp K. Dick, o mesmo autor de Minority Report, muito interessante, conta como seria o mundo se o “Eixo” divesse ganhado a 2a guerra mundial, para quem não sabe o Eixo é a Alemanhã, Italia, e o Japão, por causa disso muitas pessoas no mundo estão usando o “Oraculo” que é o I-Ching, eu sei o I-Ching é chinês mas ele é usado nesse mundo :P, e na historia tem um livro que é meio proibido que conta o contrario ( que é a nossa relidade ), ou seja, o Eixo perdendo a guerra, toda a historia vai de utilização do iChing pra saber o que fazer, e os personagens comentando esse livro, offtopicamente eu ganhei o livro do Peka no ultimo amigo secreto da empresa, misteriosamente eu gostei mais do marca pagina que veio junto do que dos livros :P o marca pagina diz “Selecione os seus pensamentos, pois eles conduzem o seu sucesso” ou coisa assim, arrumo assim que estiver com o marca página na mão ;) valeu Peka.&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Testando o Safari</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-06-12-testando-o-safari/</link>
       <pubDate>Tue, 12 Jun 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-06-12-testando-o-safari/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Bom, como vocês já sabem estou com um Macbook, logo, estou utilizando MacOSX e confesso que praticamente não utilizei o Safari, não dei muita chance pro browser, fui logo pro Firefox, só que depois do &lt;em&gt;boom&lt;/em&gt; que vai ser lançado para Windows, todo mundo comentando, falando que é rapido e tal, não resisti, vou testar o Safari por um tempo pra ver se sobrevivo depois posto um mini-review, não estou utilizando muitas extensões no firefox e a unica que senti falta até agora foi o Scribfire, estou escrevendo esse post direto pela interface do Wordpress, faz uns 20min que estou usando e realmente, ele renderiza mais rapido, e com certeza não deve comer tanta memoria como o Firefox ;)
Vamos ver no que vai dar.&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>1 mês e meio depois</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-06-08-1-mes-e-meio-depois/</link>
       <pubDate>Fri, 08 Jun 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-06-08-1-mes-e-meio-depois/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Bom, dessa vez eu tenho uma boa desculpa ;)
Eu não falei no Post do FISL, mas eu comprei um Macbook Black, e sim, é muito legal o hardware o software, o MacOSX é “fandardigo” ( como diria o tiririca ) não vou falar que em 1 mês e meio nunca travou, travou 1 ou outro software quando eu forçava a barra :P, mas nada que tivesse que reiniciar o sistema.
A bateria merece um parágrafo só pra ela, dura de 2h ~ 5h dependendo do que você está fazendo, se estiver compilando algumas coisa o tempo fica em 2h, mas fora isso é um absurdo, não acaba :)
O design eu nem preciso falar nada, eles pensam em tudo, detalhe para o espaçamento entre as teclas no teclado, que faz com que você digite mais rapido sem esbarrar nas teclas do lado, e o cdrom que é no estilo torradeira ;)
ah, eu comprei isso para proteger o teclado, é meio estranho, mas acho que estou me acostumando, tudo para o macbook durar mais&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Fisl 8</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-04-17-fisl-8/</link>
       <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-04-17-fisl-8/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Mais um Fisl que eu consegui ir :) esse infelizmente não vi muitas palestras porque estava participando do Hackthon de Perl6, mas vamos as minhas considerações:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não consegui ver muitas palestras, primeiro porque não tinha muitas que me interessavam ( apesar de eu ter perdido umas 2 muito interessantes ) eu estava enrolado com o Hackthon do Perl6 queria começar a entender o Perl6 e ajudar em alguma coisa, mas devido a problemas na rede do Fisl, que tantas outra pessoas também diveram, estava dificil instalar as coisas necessárias, mas foi bem proveitoso, eu entendi melhor o Perl6 ( tinha muita coisa pra explicar ) mesmo assim, houve avanços no desenvolvimento que podem ser conferidos aqui, parabéns a todos que participaram :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos as poucas palestras:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) Google File System:
    Palestra muito boa, explicou os “conceitos” do GFS - MapReduce - BigTable, infelizmente fiquei sabendo no stand do google que os slides não podiam ser disponibilizados, pra quem quer saber mais, há muita coisa sobre esses item aqui&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) Five Steps to PostgreSQL Perfomance:
    Palestrante gringo explicou muito bem o que, e como fazer tunning no PostgreSQL, infelizmente é necessário uma lida nos slides, porque tem muitos parâmetros do Postgres e detalhes tipo ZFS que é um file system novo usado no Solaris, assim que eu achar os slides eu coloco o link aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YAPC::SA - Yet Another Perl Conference South America&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, YAPC não é considerado palestrado por ser “extra-curricular” do Fisl :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) Flavio Glock começou explicando o Miniperl6 e porque era necessário uma implementação do Perl6 bem enxuta para começar, explicou também um pouco de KindaPerl6 que é o que tem mais próximo de perl6 em perl6 hoje ( sim, isso é complicado :P )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) Depois eu e o Eden fizemos uma introdução básica ao Catalyst falei de como ele funcionava, e o Eden explicou melhor os Plugins e o DBIx::Class, apesar de eu estar um pouco nervoso e quase cair :P deu tudo certo, ah tem uma errata que eu falei, eu disse que o servidor de desenvolvimento do catalyst era uma coisa inovadora, mas isso eles copiaram do RoR :) desculpem pela falha para quem viu a palestra :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após isso teve uma pausa de uns 10 ~ 20min e eu acabei perdendo a palestra do Nelson Ferras :/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois foi a vez dos Lighting Talk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4) Ramoni mostrou nos como perl facilita a vida de administrador dele, onde ele altera apenas 10 simples linhas de configurações de um script perl, e gera mais de 30 complexas linhas de tc para fazer QoS de rede/serviço, como diria os cariocas “sinistro” :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5) Eden explicou o que faz no Instituo Bahiano de Tecnologia, ele trabalha com Bioinformatica, e esta tentando fazer um sistema via web ( usando Reaction o novo Catalyst :) ) que facilite a vida dos biólogos lá da Bahia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6) Rondon fez uma re-apresentação o de sua palestra que tinha sido poucas horas antes onde ele mostrou como usou CGI+perl+svg+dojo para mostrar na web quanto determinado político tinha tido de voto em determinada cidade, bem legal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No final tinha mais coisas pra ser mostrando, mais nao tinha tempo no YAPC que bom que tudo deu certo :)&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>SOAP quanto mais complicado melhor</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-03-19-soap-quanto-mais-complicado-melhor/</link>
       <pubDate>Mon, 19 Mar 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-03-19-soap-quanto-mais-complicado-melhor/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Faz tempo que não faço um post, mas infelizmente esse é de revolta :P .
Bom, tudo começou quando um cliente precisou fazer uma integração atraves de um webservice em SOAP, para minha sorte esse webservice foi feito em .Net, aí já viu né? integração 0, beleza!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desisti da implantacão, e ai para minha grande sorte morphiana, eis que me aparece outro webservice em SOAP, pelo menos esse não foi feito em .Net, mas, putz, como esse tal de SOAP é complicado! eu ainda não consegui entender, e pior ainda, não sei para que inventaram, sendo que o XML básico FOO funciona que é uma beleza, e tem autenticação em HTTPS por POST o que você quiser, bom, com certeza o erro é meu por não ter entendido o tal do SOAP ainda, apesar de estar progredindo, mas poxa, porque não fazer uma coisa simples e funcional como XML, e porque usar SOAP para uma coisa que XML basicão resolve? :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, se alguem que conhece SOAP quiser dar uma explicada, ficaria muito agradecido, esse negocio realmente não entra na minha cabeça.&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Sandman - Casa De Bonecas</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-02-14-sandman-casa-de-bonecas/</link>
       <pubDate>Wed, 14 Feb 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-02-14-sandman-casa-de-bonecas/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Como Sandman é tão famoso e eu nunca tinha lido, não resisti, e comecei a ler  a queria começar pelo 1o mas a edição está esgotada (!!) então comecei pelo 2o, Casa de Bonecas pelo que percebi não há nenhum problema com isso você não perde nada.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lornlab.org/content/images/2019/02/tumblr_ljitlep23m1qhdaqj_o.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;O titulo é estranho e você só entende o porque dele nas ultimas 10 páginas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sandman é muito legal, eu nunca tinha lido nada do Neil Gaiman,  outro erro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de Sandman fiquei animado a comprar  alguns livros dele e agora preciso comprar o proximo “livro” de Sandman , só no mês que vem porque é muito caro.&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Neuromancer</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-01-24-neuromancer/</link>
       <pubDate>Wed, 24 Jan 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-01-24-neuromancer/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Neuromancer, um clássico de 1984, o livro que criou o termo Matrix, na introdução do livro alguém ( que eu esqueci o nome ) compara os personagens do livro com os personagem do filme tipo, X é parecido com o Morpheus, etc, eu vou ser bem sincero as primeiras 100 paginas são bem sonolentas, fala muito de droga, etc, mais depois fica muito bom, todo o mistério que eles criam todas as “funcionalidades” da matrix, que lá é um conceito bem diferente do filme, digamos que até mais real.
O author Willian Gibson ficou famoso com este livro que rendeu pra ele todos os melhores premios de ficção cientifica:
Hugo Award, Nebula Award e Philipp K. Dick Memorial Award&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Livro Minority Report</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-01-23-livro-minority-report/</link>
       <pubDate>Tue, 23 Jan 2007 14:18:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-01-23-livro-minority-report/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Se você está pensando em comprar este livro para conhecer mais detalhes sobre o filme, coisas escondidas, esquece.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://lornlab.org/content/images/2019/02/6044b802c844dde166bed8ea1932bde2b5c91f18.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;O livro é bem diferente do filme, tem os precogs e o personagem do Tom Cruise, mais o resto é bem diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O livro tem vários contos, o 1a é o Minority Report tem apenas 60 paginas (!!), e não é um dos melhores do livro, o melhor na minha opinião é o conto que originou o filme &lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/Total_Recall&#34;&gt;“Vingador do futuro”&lt;/a&gt; lembra? o conto chama-se:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos recordar para você, por um preço razoável O bom de um livro com vários contos pequenos, é que você não precisa  passar por 300 ~ 400 paginas para saber o final, a história é bem  sucinta. Acabou um conto? leia outro livro se quiser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso é uma das coisas que eu mais gosto em Ficção Cientifica, vai  direto ao ponto não tem encheção de linguiça e você fica pensando:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Como conseguiram pensar isso a 20 ~ 30 anos atrás?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Load Balance ou Round Robin de DNS</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2007-01-22-load-balance-dns-round-robin/</link>
       <pubDate>Mon, 22 Jan 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2007-01-22-load-balance-dns-round-robin/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Bom, eu escrevi load balance para ajudar na pesquisa do Google mas, isso aqui está mais para Round-Robin :)
Eu fiz isso com o Bind 9 mas, DNS é DNS, acho que funciona eu qualquer outro, a idéia é bem simples, veja por você mesmo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$TTL    3600
@       IN      SOA     kerberos.quux.com.br. support.quux.com.br. (
                        2007091403     ; serial
                        10800          ; refresh period
                        1800           ; retry period
                        2419200        ; expire period
                        86400)         ; minimum TTL period
;
@               IN      NS      kerberos.quux.com.br.
@               IN      NS      omnivorous.quux.com.br.
@               IN      MX      5       omnivorous.quux.com.br.
@               IN      MX      10      carnivorous.quux.com.br.

foo             IN     A        200.200.200.1
foo             IN     A        200.200.200.2
foo             IN     A        200.200.200.3

bar             IN     CNAME    foo           
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Aí quando você pingar bar.quux.com.br:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lornbook:~ lorn$ ping bar.quux.com.br
PING bar.quux.com.br (200.200.200.1): 56 data bytes
64 bytes from 200.200.200.1: icmp_seq=0 ttl=55 time=34.497 ms&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lornbook:~ lorn$ ping bar.quux.com.br
PING bar.quux.com.br (200.200.200.2): 56 data bytes
64 bytes from 200.200.200.2: icmp_seq=0 ttl=55 time=34.497 ms&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lornbook:~ lorn$ ping bar.quux.com.br
PING bar.quux.com.br (200.200.200.3): 56 data bytes
64 bytes from 200.200.200.3: icmp_seq=0 ttl=55 time=34.497 ms&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Legal né?&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Relato Conilsi - YAPC::SA::2006</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/2006-11-21-relato-conilsi-yapc-sa-2006/</link>
       <pubDate>Tue, 21 Nov 2006 14:06:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/2006-11-21-relato-conilsi-yapc-sa-2006/</guid>
       <description>&lt;p&gt;O Conisli desse ano, certamente foi o melhor que eu participei, e como já disse para alguns amigos  monges para o Perl, foi melhor que o Fisl&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente não podemos contar com a presença do Larry Wall, ele ficou doente aos 45 do 2a tempo e não pode vir,  mas a Hacker Audrey Tang deu conta do recado, dando palestrar muito boas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: vocês precisam ver ela programando, é meio insano, as vezes parece que ela está escrevendo um texto normal,  sem contar que ela digita muito rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a palestra:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1a Dia:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Optimization for fun: Primeiro Keynote do evento, Audrey Tang começou  falando sobre comida, sim comida! achei estranho  também, mas depois entendi, ela comparou o Mc Donald’s com o software  proprietário, vem em uma caixinha fechada, você não  pode dar opinião, já a comida em restaurante normal, muitas vezes o  chefe pergunta se você gostou, se você der uma sugestão talvez eles  aceitem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela também falou do modelo “anarquismo” de desenvolvimento, como se você acha que uma coisa tá errada, não vá falar pro criador que está errada, faça a coisa certa e mostre pro criador, muitas vezes ao fazer isso você descobre que seu jeito é errado, mas modificando um pouco é legal, e como ela mesmo disse você ganha mais um “commit bit”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse meio tempo no stand da TheSource o Alex, que eu esqueci o apelido porque é muito complicado, alguma coisa zohar sei lá,  pois bem ele me mostrou um bug no mysql, mas especificamente no UDF do mysql, que me deixou um pouco assustado e que me  lembra como eu sou feliz sendo programador agora ao invés de Administrador de rede&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2a dia:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Filosofia do Unix: Conheci a famosa figura do software livre, Rubens Queiroz, responsável pelo Dicas-L e pelo Rautu. Deu uma palestra muito boa, mostrando de forma divertida que ( ironicamente … ) era sua experiência de trabalho, disse coisas do  tipo “quando você digita um comando e ele demora muito, é porque há algo errado..” hehe, muito bom. Depois do almoço foi as palestras dos monges&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ETL e Perl: Fui ver essa palestra mais interessado nas Expressões Regulares, era como se ETL fosse “yet another” sigla para  alguma coisa que se faz com expressão regular  mas ai que fui entender, que ETL é uma coisa muito legal, não sei explicar  em poucas palavras se estão interessado vejam na wikipedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PPS ( Postfix Perl Spam): O mda, contou para nós nessa palestra um  pouco da sua experiência com postfix, e o quanto a empresa que  ele trabalha economizou com softwares livres, com o Clamav, eu não me  lembro muito bem o valor, mais era muito, sem contar que com  software livre tudo funcionava, o outro proprietário levava o servidor a  100% de load average e não funcionava direito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Construindo um motor de similiaridade com Perl: O monge português lá  da terra do “vira-vira…” Nelio Nunes nos mostrou uma introducão  sobre “Information Retrieval” com Perl, muito legal, o problema era que  qualquer errinho que ele cometia no exemplo que ele estava escrevendo  o mago já zuava “ele é português…” hehe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teste, Perl e TAP: Adriano Ferreira um monge que veio lá de Minas,  mostrou como é fácil o “jeito” Perl de testar as coisas, eu nunca  tinha tido curiosidade sobre isso, mas quando ele começou a mostrar eu  já pensei “hmm, vou parar com aqueles programinhas testes_foobar.pl,  e fazer algo mais *Perl*”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3a Dia:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este dia perdi a hora, estava cansado  e perdi a palestra do Flavio Glock sobre o v6.pm a implementação do Perl6 em Perl5,  mas cheguei a tempo para a palestra da Audrey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perl6 Now!: Um introdução ao Perl6, aquele tipo de coisa que voce fica babando “eu quero..” hehe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois o Solli deu um curso de Perl5 na parte de mini-cursos do  Conisli, muito bem pensado por sinal, não estou certo se  o mini-curso foi no 3a dia ou no 2a, tenho certeza que o mini-curso de  Perl6 foi no 3a dia, e pasmem vocês lotou, tinha pessoas que  não conhecia o Perl, que queria conhecer o Perl6, o curso foi  ministrado pelo Flávio Glock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na mesma hora estava acontecendo também a palestra do David Fetter. PL/Perl: Como fazer Procedures usando Perl, isso pode ser usado para  muitas coisas, ele deu foco no uso para Benchmark, em um dos  scripts de exemplo dele, ele pegava o pid que um SELECT criava, e  analisava olhando no output do ps, quanto tempo demorou, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelamente  estava acontecendo também os LightningTalks de Perl (  Sim, eu estava pulando de uma sala a outra ) Cheguei no começo da  palestra da Audrey, que de acordo a descrição que ela me mandou por  email.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I’d like to add one “ppencode” talk to the LT schedule. The abstract is  simply: “The highly acclaimed talk from YAPC::Asia now comes to Latin  America!”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vocês podem ter uma previa da palestra neste link do youtube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, depois disso foi o fechamento, para terminar algumas coisas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-O Conisli está ficando melhor a cada ano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Agradecimento a Segula, pelo patrocinio da Audrey Tang e do Larry Wall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Usuarios de Slackware não gostam de chaves ssh dos outros&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>FISL 7.0</title>
       <link>https://lornlab.org/posts/post/fisl-7-0/</link>
       <pubDate>Wed, 19 Apr 2006 20:23:00 +0000</pubDate>
       
       <guid>https://lornlab.org/posts/post/fisl-7-0/</guid>
       <description>&lt;p&gt;ae pessoal, estou no FISL o Google esta aqui, vou atualizando esse post sempre que possivel e logo mais tem fotos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cheguei ontem ao FISL, não postei nada de la porque o telecentro vivia cheio de gente, e a maioria vendo o orkut -_-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, mas eis o meu relato, chegando lá logo na entrada já dava para perceber que o Google patrocinou boa parte do fisl,  banners logo na entrada e o crachá estava escrito Google embaixo, a parte de grupo de usuários estava menor que o ano passado,  estava bom, rever velhos amigos, e adquirir mais uns novos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom antes de mais nada, esse e o MEU relato do evento, o computador  que eu estou digitando está com problemas no assento e eu estou com preguica de arrumar, essa foi minha visão das palestrar, se eu  errei alguma coisa, ou entedi mal, adoraria que alguém me  mandasse um email dizendo isso lorn dot br at gmail dot com, eu  arrumarei o mais rápido possivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1a Dia – &lt;sup&gt;19&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;06&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11:00 – Comparando PostgreSQL e MySQL: Desempenho de Aplicações Transacionais&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma palestra bem interessante, apesar de eu desconfiar dos  resultados, hehe, os palestrantes ( Carlos Eduardo Santos, Rilson Oscar  do Nascimento )  tinham muito conhecimento sobre SGBDs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Resultado dessa briga foi que ate 1100 warehouse, eles tinham o  mesmo desempenho, acima disso o pgsql foi ganhando exponencialmente do  mysql devo lembrar que os 2 estavam “tunados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12:00 – The Filesystem namespace past and present&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 1a palestra em inglês que eu vi no evento, boa tambem, o  palestrante e um dos desenvolvedores do kernel, e explicou muito bem  tudo, o Filesystem namespace quando sair, vai substituir o chroot, porque?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque para usuarios diferente eu vou poder ter pastas iguais com conteudos diferente  , deixa eu explicar melhor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no caso do apache&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;o /var/www/htdocs/ tem todas as paginas do seu servidor, isso hoje em  dia estaria em chroot pra poder proteger o sistema em si, com o  Filesystem namespace o /var/www/htdocs/ so teria aquivos para o usuario  apache, se eu desse um &lt;code&gt;ls&lt;/code&gt; la como meu usuario, nao iria mostrar nada, interessante nao?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16:00 -The X Community — History and Directions&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa palestra e o tipo de palestra historica, um dos criadores do  X!!, sim, o cara explicou todas historia como tudo comecou, o que  aconteceu com o Xfree86 versus X.org, bem legal, eu nao sabia mais o X de inicio era um software 100%  comercial ai um pessoal de Berkley se nao me engano comecou fazer sua  versao do X, baseada na que ja existia, logico que o pessoal do comercial nem ligou, encurtando a historia  alguns anos depois o X comercial quase faliu, diz o palestrante que ele  existe ate hoje, alguem ja ouviu falar dele?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom esse dia eu perdi 2 palestras importantes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Migrando de Oracle para PostgreSQL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DBI-Link: A Universal Database Connector&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 1a foi porque eu perdi o horario quando fui ver ja estava acabando e  a segunda, foi porque teve um problema na organizacao e o horario ficou mudando, nao sou eu mais todos os perl mongers perderam&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2a Dia – &lt;sup&gt;20&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;06&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10:00 - Communication is Free&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem deu essa palestra foi o Randal, ele falou dos meios de  comunicacao livre, de hoje e de antigamente, desde o email ate USENET,  IRC..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11:00 – 13:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse horario comecou “oficialmente” o YAPC::Brasil ( Yet Another Perl Conference )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira palestra foi sobre Perl6, o novo perl realmente esta muito  bom, esta seguindo um novo lema um linguagem para todas as linguagens, hehe isso me lembra LOTR  com ela voce vai poder programar em perl6, e  gerar o bytecode em Java, JavaScript, Flash ( fizeram pra brincar ) entrei outras, foras os novos recursos de gramatica, ah, ainda ganhei um  livro nessa palestra Perl6 &amp;amp; Parrot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Segunda foi do Randal explicando inside-out objects uma coisa meio complicada que eu não entendi muito bem, hehe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14:00 – Open Source at Google&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa foi a palestra do Eric. Pollman, basicamente explicando o summer  of code uma palestra muito legal que de certo modo me insentivou a  participar, o palestrante comentou que no ano passado teve 3 participantes  brasileiros 1 deles estava aqui no FISL e inclusive vai palestrar sobre a  ferramente que ele fez para o summer of code, parabens ao Adriano Monteiro Marques  pelo seu frontend do nmap, vou testa-lo logo que puder, não pude ver a  palestra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15:00 – C Minimal Perfect Hash – hashing large ammounts of data&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa palestra apesar do titulo em ingles foi em portugues, foi de um  dos empregados do google em BH, o pessoal de la e super gente fina e  nessa  palestra ele explicou como seria uma hash minimamente perfeito, sem  “colisoes” ele baseou esse projeto numa tese de um amigo dele bem legal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo depois dessa apesar de nao estar na programacao outro cara de BH  falou sobre o seu ftpfs, que ele fez em cima da libcurl, bem legal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18:00 – PL/Perl em Postgresql&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa palestra foi do David Better, inicialmente seria no YAPC, mais  depois foi passada pro Stand do Governo Federal bem legal fazer  procedures em Perl para o Postgresql, e ainda poder usar modulos perl nessas procedures.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois escrevo dos outros dias e mais detalhes, estou realmente cansado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3a Dia – &lt;sup&gt;21&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;06&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11:00 - O Portal do Monastério, como se tornar um Monge Perl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa palestra nos surpreendeu, todos os monges falaram “voces viram  como lotou a sala?” hehe, uma palestra muito boa, com um visao de todos  os principais sites/comunidades de Perl&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15:00 -Ferramentas de software livre ou código aberto para bioinformática&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fui ver essa palestra porque e um assunto que me interessa, mais  particularmente por causa do Perl, e nao deu outra o palestrante, falou  muito de Perl, mas e uma coisa meio complicada principalmente a parte da Biologia,  hehe, mas valeu pra conhecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16:00 – Software livre no Nintendo DS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem comentarios, essas foi uma das melhores palestras do FISL, o  palestrante, Ricardo Bittencourt transformou um assunto massantes, em  uma coisa engracada contando muitas curiosidades sobre os videogames antigos , deu ate  vontade de comprar um Nintendo DS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18:00 -Deixe o gerenciamento do anti-spam com os usuários&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma solucao estilo gmail, muito interessantes, pois pode ser  implementada por usuario ou por grupo de usuarios, foi explicado muito  bem o conceito e o interessante e que do jeito que foi apresentado voce nao precisa usar as  mesmas ferramentas do palestrante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse dia perdi a palestra de XUL  , fiquei preocupado com a carona e nao lembrei da palestra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente nao pude ficar no ultimo dia, logo nao tenho um relato sobre o “leilao”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse meu relato eu nao disse, mesmo porque nao iria lembrar mais as  “rodas” formadas na parte de grupo de usuario, as trocas de ideias, foi  quase tao bom quanto qualquer palestra, que venha o Conisli, ah! para os  amantes de Perl, estao confirmados:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Larry Wall ( Criado do Perl, arquiteto do Perl6 )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Audrey Tang ( chefe do desenvolvimento do Pugs/Perl 6 )&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E esta prevista a vinda do Theo de Raadt, ja ouviram falar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ate mais.. ( post longo nao?)&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
 </channel>
</rss>
