<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>perl on </title>
    <link>/tags/perl/</link>
    <description>Recent content in perl on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2009 04:17:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/perl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Perl Para Sysadmins E DBAs</title>
      <link>/post/2009-01-20-perl-para-sysadmins-e-dbas/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 04:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2009-01-20-perl-para-sysadmins-e-dbas/</guid>
      <description>Rau!
Depois de séculos sem posts, apenas um post para linkar para o material da minha palestra no fisl ( que não foi das melhores porque não terminei a palestra antes e fiquei BEM doente em POA :/ )
https://lornlab.org/palestra_fisl/
Agradecimentos para o Claudemir Ivan, que disse que não estava conseguindo acessar os arquivos.
Falow, algum dia meu blog em Catalyst sai
Update: O problema era que o Dreamhost estava interpretando os .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisl 8</title>
      <link>/post/2007-04-17-fisl-8/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2007-04-17-fisl-8/</guid>
      <description>Mais um Fisl que eu consegui ir :) esse infelizmente não vi muitas palestras porque estava participando do Hackthon de Perl6, mas vamos as minhas considerações:
Eu não consegui ver muitas palestras, primeiro porque não tinha muitas que me interessavam ( apesar de eu ter perdido umas 2 muito interessantes ) eu estava enrolado com o Hackthon do Perl6 queria começar a entender o Perl6 e ajudar em alguma coisa, mas devido a problemas na rede do Fisl, que tantas outra pessoas também diveram, estava dificil instalar as coisas necessárias, mas foi bem proveitoso, eu entendi melhor o Perl6 ( tinha muita coisa pra explicar ) mesmo assim, houve avanços no desenvolvimento que podem ser conferidos aqui, parabéns a todos que participaram :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOAP quanto mais complicado melhor</title>
      <link>/post/2007-03-19-soap-quanto-mais-complicado-melhor/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2007 14:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2007-03-19-soap-quanto-mais-complicado-melhor/</guid>
      <description>Faz tempo que não faço um post, mas infelizmente esse é de revolta :P . Bom, tudo começou quando um cliente precisou fazer uma integração atraves de um webservice em SOAP, para minha sorte esse webservice foi feito em .Net, aí já viu né? integração 0, beleza!
Desisti da implantacão, e ai para minha grande sorte morphiana, eis que me aparece outro webservice em SOAP, pelo menos esse não foi feito em .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>